---
title: Apresentação GELOS & CCOS
slug: apresentacao
---

Oi! Somos o **GELOS**!

Junto com nossos maravilhosos professores **Elisa e Monaco**, do
[CCOS](https://ccos.icmc.usp.br), teremos uma **apresentação sobre o grupo**:
como funciona, nossos projetos, nossos membros, como você pode nos ajudar, e
como podemos ajudar você!

A apresentação será na **quarta** (18/05/2022), das **17 às 18**, no **auditório
Prof. Favaro** (sala 4-111).

## Algumas infos
Até lá (ou se você está lendo isso depois), fique com algumas informações sobre o grupo:

O GELOS é um grupo sobre `{software,cultura,ciência,arte}` Livre/Open Source.
Se você gosta de (ou quer conhecer mais sobre) de Linux, ferramentas livres,
open science, ou *hacker culture*, **somos o grupo para você**!

Somos (no momento que escrevo) **um grupo recente** (formado em 2021), e
estamos passando por um rápido crescimento. Temos **vários projetos**
interessantes (propostas de softwares livres para a USP, palestras, workshops),
e **adorariamos ter a sua ajuda**!

**Se você ainda está começando nessa jornada, o GELOS também é pra você**!
Temos membros muito amigáveis e que podem te ajudar a aprender sobre os mais
diferentes assuntos: licenças de software, contribuir e desenvolver com git de
forma eficiente, personalizar seu linux, ser um monstro da programação com vim,
desenhar e editar imagens com GIMP e Krita, e muito, muito mais. **Conte com a
gente**!

## Quer participar?

**Apareça na nossa apresentação**! E depois (ou antes!) entre em dos nossos
canais ([telegram](https://telegram.gelos.club) ou
[matrix](https://matrix.gelos.club))! É por lá que falaremos de projetos,
atividades, e reuniões :)
